<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://perlnews.ru/blog/tag/starwars/</id>
    <title>PerlNews.Ru</title>
    <updated>2015-12-22T00:00:00Z</updated>
    <link href="http://perlnews.ru/blog/tag/starwars.atom" rel="self" />
    <link href="http://perlnews.ru/blog/tag/starwars/" rel="alternate" />
    <generator version="0.087">Statocles</generator>
    <entry>
        <id>http://perlnews.ru/blog/2015/12/22/01-perl-5-23-6/</id>
        <title>Perl 5.23: эпизод VII «Пробуждение Фузза»</title>
        <author><name>perlnews</name></author>
        <link href="http://perlnews.ru/blog/2015/12/22/01-perl-5-23-6/" rel="alternate" />
        <content type="html"><![CDATA[
            <p>Вышел седьмой релиз Perl 5.23 для разработчиков с необычным эпиграфом:</p>

<pre><code>    Давным-давно в микросекундах в не очень далёкой галактике...

                            5.23 эпизод VII
                           ПРОБУЖДЕНИЕ ФУЗЗА

                            Период волнений.
                           Повстанцы угрожают
                          намерениями форкнуть
                        ПЕРЛ и вернуть галактике
                       скорость  и   стабильность.
                      Канцлер Рик Хулиган борется за
                    удержание остатков Республики против
                волны варварства и опустошения нового врага:
                           НАЛЁТЧИКОВ ФУЗЗА.

          Тем временем, после 15 лет подготовки и продолжительных
       ожиданий, Верховный Вождь Тим Подхалим готовит для удара новое
     разрушительное оружие ПЕРЛ ШЕСТЬТОЧКАНОЛЬ, которое навсегда расколет
    Республику и возвестит о создании новой  Империи частичной типизации...
</code></pre>

<p>Под фуззом (fuzz) имеется ввиду фаззер <a href="http://lcamtuf.coredump.cx/afl/">AFL</a>,
на который приходится внушительное число обнаруженных багов в разборе кода за
последнее время. Имя Рик Хулиган намекает на текущего сопровождающего Perl 5
Рикардо Сигнеса, ну а Тим Подхалим (Tim Toady) наверно не нуждается в
пояснении.</p>

<p>А и да, <a href="https://metacpan.org/pod/release/DAGOLDEN/perl-5.23.6/pod/perldelta.pod">список
изменений</a>
не особенно внушительный, но стоит обратить внимание на ускорение операций с
регистром символов для языков, в которых отсутствует разделение на верхний и нижний
регистр (например, китайский), а также внедрена проверка свойств юникода
(<code>\p{}</code> и <code>\P{}</code>) в регулярных выражениях на этапе компиляции. Добавлена
поддержка платформы OpenIndiana (преемник OpenSolaris). Исправлено несколько
ошибок и регрессий.</p>

            <p>Темы:
                <a href="http://perlnews.ru/blog/tag/perl/">Perl</a>
                <a href="http://perlnews.ru/blog/tag/starwars/">StarWars</a>
            </p>
        ]]></content>
        <updated>2015-12-22T00:00:00Z</updated>
        <category term="Perl" />
        <category term="StarWars" />
    </entry>
</feed>

